{
    "question": "Tentukan nilai a,b,dan c pada soal dibawah ini !    pakai caranya yah ;)\r\n\r\n1. a/b=b/c, a+c=15 dan a=1/4 c\r\n2. a:b=4:5,a+b=90,dan b=1/3c\r\n3. 5a-b=24,a:b=5:2,dan c=1/7(a+b)\r\n\r\n4. a+c=144,a:c=5:7,dan b=1/6(a+c)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1, Jika a/b = b/c maka lakukan perkalian silang.<br>\u00a0\u00a0\u00a0 axc = bxb, maka ac = b\u00b2<br>\u00a0\u00a0\u00a0 jika a = 1/4 c, maka perbandingannya 1 : 4 = a : c<br>\u00a0\u00a0 maka jika a+c=15, maka a= 1/5 x 15 = 3. b= 4/5 x 15 = 12<br><br>2. a : b = 4 : 5, jika a + b = 90. maka nilai a = 4/9 x 90 = 40<br>\u00a0\u00a0\u00a0 b = 5/9 x 90 = 50<br>\u00a0\u00a0\u00a0 jika b= 1/3 c. Maka nilI c adalah 3xb = 3 x 50 = 150<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ubahlah-masalah-nyata-berikut-ke-dalam-bentuk-pertidaksamaan-line-833",
            "question": "Ubahlah masalah nyata berikut ke dalam bentuk pertidaksamaan linear satu variabel    a) sebuah bus dapat mengangkut tidak kurang dari enam puluh orang penumpang\r\nb) jarak rumah beni ke sekolah lebih dari 100 meter\r\nc) penghasilan ibu monika tidak lebih dari 2 juta per bulannya\r\nd) sebuah pesawat berada di ketinggian tidak kurang dari 3 ribu kaki di atas permukaan laut\r\ne) kecepatan udin berkendara tidak lebih dari 50 km/jam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) penumpang = x&gt;=60<br>b)x&gt;100<br>c) x&lt;=2<br>d) x&gt;=3<br>e) x&lt;=50",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-proyek-di-rencanakan-selesai-di-kerjakan-oleh-8-orang-dala-413",
            "question": "sebuah proyek di rencanakan selesai di kerjakan oleh 8 orang dalam waktu 15 hari. jika jumlah pekerja hanya ada 6 orang, waktu yang di perlukan untuk menyelesaikan proyek tersebut adalah....???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pakai fungsi perbandingan berbalik, cepet nih :D<br><br>[tex] \\frac{8}{6} . 15 =  \\frac{120}{6} = 20 hari[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<u>\u00a08\u00a0</u> \u00a0 x 15 hari = 20 hari<u><br></u>\u00a06 \u00a0<br><br>maaf klo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-soal-pertidaksamaan-linear-satu-variabel-dan-caran-517",
            "question": "Berikan contoh soal pertidaksamaan linear satu variabel dan caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-3 <u>&lt;</u> 2x + 5 <u>&lt;</u> 1<br>jawab : -3 -5 <u>&lt;</u> 2x + 5 -5 <u>&lt;</u> 1-5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -8 <u>&lt;</u> 2x <u>&lt;</u> -4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  -4 <u>&lt;</u> x <u>&lt;</u> -2<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u207b3\u207b5\u22642\u00d7\u207a5\u207b5\u22641\u208b5\u208b8\u22642\u00d7\u2264\u208b4\u208b4\u2264\u00d7\u2264\u208b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "amir-mempunyai-kolam-ikan-yang-berbentuk-lingkaran-sama-denga-466",
            "question": "AMIR MEMPUNYAI KOLAM\u00a0 IKAN YANG BERBENTUK LINGKARAN \u00a0SAMA DENGAN 1256.berpakaah jari-jari kolam tersebut .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1256 m\u00b2 = 3.14\u00a0\u00d7 r\u00b2<br>r\u00b2 \u00a0= 1256\u00a0\u00f7 3.14<br>r\u00b2 = 400<br>r =\u00a0\u221a400 = 20 m",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "L=[tex] \\pi [/tex] x r[tex]  r^{2} [/tex]<br>1256 =3,14 x\u00a0[tex] r^{2} [/tex]<br>1256\u00f73,14 =[tex] r^{2}  [/tex]<br>400=\u00a0[tex] r^{2} [/tex]<br>[tex] \\sqrt{400} [/tex] = r<br>20 m = r",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4x-151-8x-tlong-dijwb-secepat-nya-yah-546",
            "question": "-4x-15=1-8x tlong dijwb secepat nya yah!!!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-4x-15=1-8x<br>-4x+8x=1+15<br>4x+16<br>x = 16 : 4<br>x = 4",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabannya :<br>x = 4<br><br>menggunakan cara persamaan<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-faktor-dari-x-pangkat-6-14x-pangkat-4-49x-pangkat-2-478",
            "question": "Carilah faktor dari x pangkat 6 - 14x pangkat 4 + 49x pangkat 2 - 36\r\nTolong bantuin ya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex](x-3)(x+3(x-2)(x+2)(x-1)(x+1)[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-seorang-ayah-berumur-28-tahun-ketika-anaknya-lahir-berapak-158",
            "question": "1.) seorang ayah berumur 28 tahun , ketika anaknya lahir. Berapakah umur anak itu ketika jumlah umur mereka 48 tahun.    2.) Diketahui jumlah dua bilangan adalah 100 dan selisihnya adalah 40. Bagaimana nilai dua bilangan tersebut dapat dinyatakan dua linear satu variabel.\r\n\u00a0tolong jawabannya pake caranya ya....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jjawaban nomer satu\u00a01.20<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-kelsa-3-terdapat-100-siswayang-saling-berjabat-tangan-pada-ac-240",
            "question": "di kelsa 3 terdapat 100 siswa,yang saling berjabat tangan pada acara halal bihalal.banyak jabat tangan yang terjadi dalam acara tersebut adalah....kali.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "100x2= 200 jawabnya 200",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-nilai-x-dari-persamaan-3-per-5-x-2-per-6-x-2-312",
            "question": "Berapa nilai x dari persamaan\u00a03 per 5\u00a0X\u00a0- 2 per 6 X = 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{3x}{5}  -  \\frac{2x}{6} = 2 \\\\ \\\\   \\frac{18x}{30} -  \\frac{10x}{30} = 2 \\\\  \\\\  \\frac{8x}{30} = 2 \\\\  \\\\ 8x = 60 \\\\  \\\\  \\frac{15}{4} = x[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-1-11-true-or-false-656",
            "question": "1 + 1 = 11 true or false",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bisa jadi dua duanya karna 1+1=2 tapi kan 1+1=11<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Hahaha.. very interest. That&#039;s false !",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}